【垃圾圍爐】不忍直視（原：愛得太遲）

小弟上年上半年開咗個「失敗三部曲」改詞系列
呢首係第三首歌
寫畀各位失敗嘅朋友

《不忍直視》
改編自：《愛得太遲》
作曲：楊鎮邦@宇宙大爆炸
編曲：雷頌德
原詞：林夕

拼搏了 到天光 趕上大假
最怕放空以後 外套卸下
重新開啟背包
望從前舊照 雙眼入沙

願望樹 太擠逼 該怎牽掛
再愛你 說得多 都覺肉麻
乘早班的客機
為遊人合照 似自挖瘡疤

有種惡行 叫比較人
看得不忿 多少枝箭插在心
寧願別過敏 能遺忘誰又認真
自嘲有用嗎 怪我未戒斷心癮
有種過份 叫很妒忌人
看得吸引 不忍睜眼看自身
懲罰大割引 每次替各位開心
每次也會笑得多痛心
天性比那黑洞黑暗

喝醉了 對天花 講志願嗎
說到尾一句話 內疚對吧
如果當初勇敢
用長年白晝 收窄落差

念舊日 種的花 都應該化
放棄了 對不起 知覺漸麻
人生加開快車
是連場赴宴 慶賀到聲沙

有種惡行 叫比較人
看得不忿 多少枝箭插在心
無謂地過敏 明明能捱勿認真
自嘲有害嗎 恕我未戒斷心癮
有種過份 叫很妒忌人
看得吸引 不忍睜眼看自身
懲罰大割引 每次替各位開心
每次也會笑得多痛心
卑劣卑到天國也未憫

不忍看只怕為貪多一眼
這一眼 由渴望證實我悲慘
但更慘 滋養仇恨為患

低等惡行 不懂去做人
廢得不忿 太多鬱結壓在心
逃避避上癮 飲多幾杯口都震
甚麼也沒有 算我這笑話吸引
有種缺陷 叫很怕望人
痛得興奮 撐開雙眼笑住忍
殘酷受教訓 看個透至看得真
趁節操跌得不可再低
狗血寫滿一頁亂噴

梁b

推

屌撳錯

「失敗三部曲」之一
《走逃》（原：年少無知）

「失敗三部曲」之二
《二十有五》（原：絕）

好高質

Push

有種惡行 叫比較人
看得不忿 多少枝箭插在心
寧願別過敏 能遺忘誰又認真

覺得唔止講緊失敗

咁就一年

正

事業 愛情 人生

你仲喺度

垃圾如我

支持梁夕巴
咁有才華肯定只係扮毒

一生圍爐

毒其實好小事

「喺你一無所有嘅時候，唯有失敗始終對你不離不棄。」

姼 扮毒

冇女慘啲定有女但每個都hurt 你慘啲？

以為自己有女慘啲

冇女但每個都hurt 你應該慘啲

我唔鍾意女

「你都有會贏人嘅時候，就係鬥慘嗰時。」

「自尊心可以喺地球嘅另一端揾得返，原因係佢已經跌穿咗地殼。」

即將一生一世圍爐或釋放

沈醉那過去再苦惱
耗盡我這一生 觸不到已跑開

「你有一樣嘢其他人學唔嚟，就係竟然可以玩輸所有遊戲。」

「你喺人生中努力追求受人重視一次，但你並唔知道下一次就係喺你嘅喪禮。」

long time no see

多謝巴打
明知冇人理都唱咗
都唔知話你識貨定傻
喺呢種沉鬱嘅日子實在係雪中送炭

好聽支持
希望有日我可以改到呢個水準

越嚟越覺得呢個世界天外有天
Aim higher

Aim high first, then aim higher
If you keep getting higher, then i’m aiming at you

手足嚟架嘛
一定撐到盡

好聽就過獎了
呢個唱法係實驗嚟

我攞個實驗照出又點睇？
反正今年世界末日

可以

路過吹下水
「打開背包」是咪會好啲
「開啟」我會諗到電掣多啲

純粹想將陰平聲放喺前面

33格式無話高音啲嗰粒唔可以放第二聲㗎喎
純粹個人喜好？

好似好唱啲

「翻開」？
順手問下，Verse嗰度旋律本來有啲三字句逗，係咪專登無視的

有諗過用「翻開」
考慮到「翻開」比較書面，同chorus 嗰種直抒唔係好同
有選擇之下就用咗「開啟」呢個「硬」啲「凍」啲嘅字

同樣原理「雙眼入沙」嗰度本身落咗「勾攝如畫」
後尾覺得太唯美換咗

三字句逗黐返埋係偷雞

雙眼入沙呢個好呀

留言support
(唔知幾時甩P牌俾唔到正皮)